{
    "question": "Jelaskan tentang kedaulatan kerajaan Mataram dibawah Sultan Agung Bagaimana dengan kedudukan di bagian dengan kekuasaan VOC\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kedaulatan kerajaan Mataram dibawah Sultan Agung berada pada puncak kejayaan Mataram yang telah menguasai hampir semua pulau Jawa kecuali Banten dan Batavia. ... Kedudukan Sultan Agung adalah sebagai Raja Kerajaan Mataram, sedangkan VOC adalah kongsi dagang milik Belanda.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalau salah</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pada-masa-khalifah-abu-bakar-as-siddiq-disusun-tim-untuk-penulisa-672",
            "question": "pada masa Khalifah Abu Bakar as-siddiq disusun tim Untuk penulisan Alquran tim yang dibuat oleh Abu Bakar As Siddiq ini dipimpin oleh seorang sahabat yang bernama\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bernama Zaid bin Tsabit</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Abu Bakar memerintahkan <strong>Zaid </strong><strong>bin </strong><strong>Tsabit</strong> (yang dikenal sebagai juru tulis Alquran di masa Rasulullah) untuk menuliskan dan mengumpulkan kembali naskah Alquran yang masih berserakan tersebut.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-semboyan-negara-indonesia-adalah-bhinneka-tunggal-ika-yang-art-471",
            "question": "2. Semboyan Negara Indonesia adalah Bhinneka Tunggal Ika yang artinya    A. walaupun berbeda-beda tetapi tetap satu jua C. ing ngarsa sing tulada\r\nB. bersatu kita teguh bercerai kita runtuh \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. walaupun berbeda tetapi tetap satu jua</p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b.bersatu kita teguh bercerai kita runtuh </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf ya kalo sala,semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "7-perlawanan-rakyat-ternate-terhadap-bangsa-portugis-di-bawah-su-701",
            "question": "7. Perlawanan rakyat Ternate terhadap Bangsa Portugis di bawah Sultan Baabullah muncul karena    a. ingin menyatukan wilayah Kesultanan Ternate dan Tidore \r\nb. perdagangan rempah-rempah menga-lami hambatan \r\nc.orang-orang Portugis menyebarkan agama Kristen \r\nd. Sultan Hairun dibunuh suruhan Lopez de Mesquita\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>a. ingin menyatukan wilayah Kesultanan Ternate dan Tidore </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-harus-dilakukan-oleh-dunia-islam-terhadap-bangsa-palesti-743",
            "question": "Apa yang harus dilakukan oleh dunia Islam terhadap bangsa Palestina\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Memberi bantuan kemanusiaan seperti sandhang, pangan, papan.</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ali-bin-abi-thalib-adalah-kalifahkulafa-urasidin-yang-ke-4-beli-696",
            "question": "Ali bin abi Thalib adalah Kalifah/Kulafa Urasidin yang ke 4, beliau merupakan kerabat Rasulullah. pertanyaan nya, sebagai kerabat apakah Ali bin Abi tahlib..\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>saudara sepupu rasulullah</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-perayaan-hari-raya-idul-adha-takbir-dikumandangkan-mulai-dar-879",
            "question": "Pada perayaan hari raya Idul Adha takbir dikumandangkan mulai dari.....sampai.....dzulhijjah?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Sunnah mengumandangkan takbir muqayyad dimulai sejak setelah shalat subuh pada hari Arafah tanggal 9 Dzulhijjah sampai setelah salat ashar di akhir hari Tasyriq pada 13 Dzulhijjah.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pada perayaan hari raya Idul Adha takbir dikumandangkan mulai dari <strong><u>9</u></strong> sampai <strong><u>13</u></strong> dzulhijjah?</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>takbir pada hari raya idul adha dilakukan selama 5 hari.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-berikut-ini-tidak-termasuk-kegunaan-sejarah-adalah-a-membe-816",
            "question": "1. Berikut ini tidak termasuk kegunaan sejarah adalah...    A. Memberi nilai edukatif\r\nB. Memben Inspiratif\r\nC. Memberi nasenangan\r\nD. Monghatalkan tahun-tahun dalam sejarah\r\ndiluar nepala\r\nE. Memberinon Pendidikan Politik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>jawabannya itu adalah a</strong></p><p><strong></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Sejarah memberikan inspiratif karena, kita dapat mempelejari perjuangan para pejuang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "b13-cm-perbuka-patak-bruto-40-kg-dan-5-1000-memperoleh-40000-924",
            "question": "B.1.3 cm    perbuka\r\npatak Bruto = 40 kg dan 5\r\n1000\r\nmemperoleh\r\n40.000\r\nkeuntungan Rp 170.000\r\ndengan Rp 40.000\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1iuiwnakqkqjjwkoqiqjoqoqoiwiiajjajqpqkaj</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "8font-disebut-juga-dengan-apoint-bhuruf-cmargin-dorientati-740",
            "question": "8.Font disebut juga dengan ?    A.Point\r\nB.Huruf\r\nC.Margin\r\nD.Orientation\r\n9.Batas pengetikan tepi kertas?\r\nA.Point\r\nB. Huruf\r\nC.Margin\r\nD.Orientation\r\n10.\u201d Orientation\u201c disebut juga dengan ?\r\nA.Point\r\nB.Huruf\r\nC.Margin\r\nD.Orientation\r\n\r\n\r\ntolong di jawab ya kawan\u00b2 \u270c\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.B:Huruf</p><p>2.D:Orientation </p><p>3.A:Point </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-saat-abu-bakar-as-shiddiq-meninggal-dunia-sebagian-besar-pen-850",
            "question": "Pada saat Abu Bakar as-Shiddiq meninggal dunia sebagian besar penduduk jazirah Arab telah memeluk Islam. Abu Bakar As-Shiddiq meninggal pada tahun ....\u00a0*\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>23 Agustus 634 m</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>meninggal pada usia 60 tahun</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}